\setcounter{notask}{1}

\task{
	Десантник массой $m$ спускается с вертолета на землю по тросу с постоянной относительно земли скоростью $v$. Трос невесомый и упругий, его жесткость равна $k$, длина в нерастянутом состоянии~--- $L$. Какая тепловая мощность выделяется за счет трения десантника о трос? Ускорение свободного падения равно $g$.}



\taskpic[6cm]{
	На рисунке дан график зависимости потребления бензина $\mu$ (литры/час) от скорости движения автомобиля по равной дороге. Теплота сгорания литра бензина $32.5$~МДж. Масса автомобиля $1.5$~т. Автовладельцу Арсению потребовалось срочно заехать на возвышенность. Длина дороги составляет  $35$~км, уклон $5\%$ (это значит, что синус угла наклона дороги равен $0.05$). Через какое минимальное время Арсений на машине доедет до цели, если у него осталось $3.8$~л бензина? Считать, что $g=10$~м/с$^2$.}{
		\begin{tikzpicture}[scale=.6]
		\begin{axis}[
			axis x line=bottom,
			axis y line=left,
			xmin=0, xmax=89,
			ymin=0, ymax=8.9,
			xlabel={$v,\text{км/ч}$},
			ylabel={$\mu,\text{л/ч}$},
			grid=both,minor tick num=1]
		\addplot[color=red,very thick,domain=0:81, samples=1000] {1+6.53*(x/80)^2};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
	На гладкой горизонтальной плоскости стоят две одинаковые гладкие горки высотой $H$ и массой  $M$ каждая. На вершине одной из них находится маленькая шайба массой $m\ll M$. Шайба соскальзывает без начальной скорости в направлении второй горки. Найдите скорость горок после завершения процесса всех столкновений.}{
	\begin{tikzpicture}\scriptsize
			\draw [blue, <->](-.2, 0) --++ (0, 1) node[midway,left]{$H$};
			\draw [dotted](-.2, 1)-- (0, 1);
			\draw [fill=black!20] (0, 1) rectangle ++ (.18, .1) node[above]{$m$};
			\platform{(3.3, 0)}{(-.5, 0)};
			\draw [thick] (0, 0) -- node[midway, right]{$M$} (0, 1) to [out=0, in=180](1.5, 0)
				to[out=0, in=180](3, 1)-- node[midway, left]{$M$}(3, 0);
	\end{tikzpicture}
}%Москва 1.130



\task{
	Искусственный спутник Земли находится на круговой орбите высотой $h=200$~км. Включается двигатель и скорость спутника за несколько минут возрастает на $\Delta v=5$~км/с. В результате он улетает в межпланетное пространство. Найдите скорость спутника $v_\infty$ вдали от Земли. Радиус Земли $R_\text{З}=6370$~км, ускорение свободного падения на ее поверхности $g=9.8$~м/с$^2$}%Москва 1.140



\taskpic{
	Модель водяного колеса устроена следующим образом: на ободе колеса радиусом $R=1$~м равномерно расположены $N$ ячеек, причем $N=201$. Когда очередная ячейка проходит верхнее положение, груз вываливается из нее без начальной скорости относительно колеса. Масса самого колеса мала, все удары абсолютно неупругие, трения нет. Найдите установившуюся угловую скорость вращения колеса $\omega$.}{
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\n}{41}
		\draw [very thick] (0, 0) circle (1);
		\foreach \x in {0,...,\n} 
			\draw( {360*\x/\n} : 1 ) --++ ( {360*\x/\n} : 0.15 );		
		\foreach \x in {0, ..., 20}{
			\filldraw( {360*(\x-10+.5)/\n} : 1.06 ) circle (0.055);
		}
		\draw [<-] ( {360*(10+.5)/\n} : 1.2 ) --++ (0, .3) node [right] {$m$};
		\draw [->] (-90 : 1.2) --++ (0, -.3);
		\draw [blue, ->, thick] (0, .7) arc (90 : 0 : .7);
		\filldraw (0,0) circle (0.4);
		\filldraw [fill=white] (0, 0) circle (0.3);
		\filldraw (0,0) circle (0.1);
	\end{tikzpicture}
	}%Москва  1.160*
	
	
	
\taskpic{
	Слева направо по гладкой плоскости скользит тяжелая горка массы $M$, на вершине которой покоится легкий груз массой $m$ ($m\ll M$). Кинетическая энергия груза $K_1$ в четыре раза меньше его потенциальной энергии $\Pi=1$~Дж. Груз съезжает с горки без трения. Найдите его кинетическую энергию $K_2$, когда он окажется на плоскости.   }{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.3]%\scriptsize
		\platform{ (1.8, 0) }{ (-.3, 0) };	
		\draw [thick] (0, 0) -- node[midway, right] {$M$} (0, 1) to [out=0, in=180](1.5, 0);
		\draw [fill=black!20] (0,1) rectangle ++ (.18, .1) node [above] {$m$};
		\draw [thick, blue, ->] (1.5, 1) -- (1.5, .5) node [midway, right] {$g$};
	\end{tikzpicture}
	}
	

\taskpic{
	Телу массой $m$, находящемуся на горизонтальной поверхности, сообщили скорость $v_0$ в направлении оси $X$. График зависимости скорости тела от его координаты $x$ изображен на рисунке. Найдите зависимость величины силы трения, действующей на тело, от координаты $x$}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw [<->, thick] (0, 2)  node [left] {$v$} -- (0, 0) -- (3, 0) node[below] {$x$};
		\draw [very thick] (0, 1.3) node [left] {$v_0$} -- (2.34, 0) node [below] {$l$};
	\end{tikzpicture}
	}
